# Etyske saken

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Stypje dit bedriuw net dat etysk is"

"Jo bedriuw is net betrouber. Jo claimje DMCA te hanthavenjen, mar hawwe in soad rjochtsaken foar it net dwaan."

"Se sensuerje allinich dejingen dy't har etyk betwivelje."

"Ik tink dat de wierheid ûnhandich is en better ferburgen is foar iepenbiere werjefte."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>klik my

## CloudFlare spam minsken
</summary>


Cloudflare stjoert spam-e-mails oan net-Cloudflare-brûkers.

- Stjoer allinich e-postberjochten nei abonnees dy't har ynskreaun hawwe
- As de brûker "stop" seit, stop dan it ferstjoeren fan e-post

It is sa ienfâldich. Mar Cloudflare makket neat út.
Cloudflare sei dat it gebrûk fan har tsjinst alle spammers as oanfallers kin stopje.
Hoe kinne wy ​​Cloudflare stopje sûnder Cloudflare te aktivearjen?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klik my

## Ferwiderje de brûker syn resinsje
</summary>


Cloudflare negearje resinsjes.
As jo ​​anty-Cloudflare-tekst op Twitter pleatse, hawwe jo in kâns om in antwurd te krijen fan Cloudflare-meiwurker mei berjocht "Nee, it is net".
As jo ​​in negatyf resinsje pleatse op elke beoordelingsside, sille se besykje it te censurearjen.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klik my

## Diele de privee ynformaasje fan de brûker
</summary>


Cloudflare hat in massaal harassyprobleem.
Cloudflare dielt persoanlike ynformaasje fan dyjingen dy't klagen oer hosted sites.
Se freegje jo somtiden om jo wirklike ID oan te jaan.
As jo ​​net wolle wurde pesten, oanfalle, swatte of fermoarde, bliuwst better fuort fan websiden Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klik my

## Corporate solicitation fan woldiedige bydragen
</summary>


CloudFlare freget om woldiedige bydragen.
It is heul skriklik dat in Amerikaanske korporaasje om goeddiedigens soe freegje neist non-profit organisaasjes dy't goede oarsaken hawwe.
As jo ​​graach wolle blokkearje of tiid fan oaren fergrieme, wolle jo miskien wat pizza's bestelle foar meiwurkers fan Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klik my

## Beëinigjen fan siden
</summary>


Wat sille jo dwaan as jo side ynienen sakket?
D'r binne rapporten dat Cloudflare de konfiguraasje fan de brûker wisket of tsjinst stopt sûnder warskôging, stil.
Wy riede oan dat jo in bettere leveransier fine.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klik my

## Diskriminaasje fan browserferkeaper
</summary>


CloudFlare jout foarkarbehandeling oan dyjingen dy't Firefox brûke, wylst se fijannige behanneling jouwe oan brûkers fan net-Tor-Browser boppe Tor.
Tor-brûkers fan dy't mei rjocht wegerje net-fergees javascript út te fieren, krije ek fijannige behanneling.
Dizze tagongs ongelikens is in netwurkneutraliteit misbrûk en in misbrûk fan macht.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Lofts: Tor Browser, rjochts: Chrome. Itselde IP-adres.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Lofts: Tor Browser Javascript útskeakele, koekje ynskeakele
- Rjochts: Chrome Javascript ynskeakele, koekje útskeakele

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (minor browser) sûnder Tor (Clearnet IP)

| ***Browser*** | ***Tagong behanneling*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript ynskeakele) | tagong tastien |
| Firefox (Javascript ynskeakele) | tagong degradearre |
| Chromium (Javascript ynskeakele) | tagong degradearre |
| Chromium or Firefox (Javascript útskeakele) | tagong wegere |
| Chromium or Firefox (Koekje útskeakele) | tagong wegere |
| QuteBrowser | tagong wegere |
| lynx | tagong wegere |
| w3m | tagong wegere |
| wget | tagong wegere |


Wêrom net Audio knop brûke om maklike útdaging op te lossen?

Ja, d'r is in audioknop, mar it wurket altyd net oer Tor.
Jo sille dit berjocht krije as jo derop klikke:

```
Besykje it letter nochris
Jo kompjûter as netwurk stjoert miskien automatisearre fragen op.
Om ús brûkers te beskermjen, kinne wy ​​jo oanfraach no net ferwurkje.
Besykje ús helpside foar mear details
```

</details>

---

<details>
<summary>klik my

## Kies-ûnderdrukking
</summary>


Kiezers yn Amerikaanske steaten registrearje om úteinlik fia de webside fan 'e steatssekretaris te stimmen yn' e steat fan har ferbliuw.
Republikeinske-kontroleare kantoaren fan steatsekretaris dogge mei oan ûnderdrukking fan kiezers troch de webside fan 'e steatssekretaris fia Cloudflare te proxysearjen.
Fijannige behanneling fan Cloudflare fan Tor-brûkers, har MITM-posysje as in sintralisearre wrâldwiid punt fan tafersjoch, en har skealike rol yn 't algemien makket potensjele kiezers ûnwillich om te registrearjen.
Liberalen hawwe yn it bysûnder de privacy omearmjend.
Kostenregistraasjeformulieren sammelje gefoelige ynformaasje oer politike leagen fan in kiezer, persoanlik fysyk adres, sosjaal feiligensnûmer, en bertedatum.
De measte steaten meitsje allinich in subset fan dy ynformaasje iepenbier beskikber, mar Cloudflare sjocht al dy ynformaasje as immen registreart om te stimmen.

Tink derom dat papierregistraasje Cloudflare net omearmet, om't de sekretaris fan wurknimmers fan steat gegevens yngong wierskynlik de Cloudflare-webside sil brûke om de gegevens yn te fieren.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org is in ferneamde webside foar it sammeljen fan stimmen en aksje te nimmen.
“minsken begjinne oeral kampanjes, mobilisearje supporters en wurkje mei beslútjouwers om oplossingen te stjoeren.”
Spitigernôch kinne in protte minsken feroaring.org hielendal net sjen fanwegen it agressive filter fan Cloudflare.
Se wurde útsetten foar it ûndertekenjen fan 'e petysje, en dus útslute se út in demokratysk proses.
In oare net-cloudflared platfoarm brûke, lykas OpenPetition, helpt it probleem te ferhelpen.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Cloudflare's "Atheenske projekt" biedt fergese beskerming op ûndernimmingsnivo oan steats- en lokale ferkiezingswebsides.
Se seine "har kiezers kinne tagong krije ta ferkiezingsynformaasje en kiezerregistraasje", mar dit is in leagen, om't in protte minsken gewoanwei de side net kinne blêdzje.

</details>

---

<details>
<summary>klik my

## Negearje de foarkar fan brûker
</summary>


As jo ​​der foar ôfkarre, ferwachtsje jo dat jo der gjin e-post oer krije.
Cloudflare negearje de foarkar fan brûker en diele gegevens mei korporaasjes fan tredden sûnder tastimming fan klanten.
As jo ​​har fergese plan brûke, stjoere se soms e-post nei jo om te freegjen om alle moannen abonnemint te keapjen.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klik my

## Ligne oer it wiskjen fan gegevens fan brûkers
</summary>


Neffens it blog fan dizze ex-cloudflare-klant lijt Cloudflare oer it wiskjen fan akkounts.
Tsjintwurdich bewarje in protte bedriuwen jo gegevens neidat jo jo akkount sluten of fuortsmiten hawwe.
De measte fan goede bedriuwen neame dêroer yn har privacybelied.
Cloudflare? Nee.

```
2019-08-05 CloudFlare stjoerde my befêstiging dat se myn account hawwe ferwidere.
2019-10-02 Ik krige in e-post fan CloudFlare "om't ik in klant bin"
```

Cloudflare wist net oer it wurd "ferwiderje".
As it wirklik wurdt ferwidere, wêrom hat dizze eks-klant in e-post krigen?
Hy neamde ek dat it privacybelied fan Cloudflare der net oer neamt.

```
Harren nije privacybelied makket gjin melding fan behâlden fan gegevens foar in jier.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Hoe kinne jo Cloudflare fertrouwe as har privacybelied in LIE is?

</details>

---

<details>
<summary>klik my

## Hâld jo persoanlike ynformaasje
</summary>


Cloudflare-akkount wiskje is hurd nivo.

```
Stypje in stipe ticket yn mei de kategory "Account",
en freegje accountferwidering yn it berjochtlichem oan.
Jo moatte gjin domeinen of kredytkaarten hawwe ferbûn oan jo akkount foardat jo ferwidering oanfreegje.
```

Jo sille dizze befêstigings-e-post krije.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Wy binne begon jo ferwideringsoanfraach te ferwurkjen" mar "Wy sille trochgean mei opslaan fan jo persoanlike ynformaasje".

Kinst dit "fertrouwe"?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Trochgean asjebleaft nei folgjende pagina:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](fy.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
